【疫下開學】專家教家長省錢：陳年龜速舊腦升級後都可慳住用

電腦都買唔起真係唔好累仔女

慳住用呢個logic真係好撚on9
電腦呢D野係預你長開

Marze解釋，一般4至5年機齡的電腦，也足夠應付一般學生遙距上課用途。她亦提醒家長可定時刪除電腦內舊軟件，可令電腦運行更暢順。

嗰4-5年
十年都係咁用啦

窮人生仔正仆街

幾千蚊必須品都儲唔到錢就咪撚生啦

無錢仲用notebook

你估無錢買電腦既家庭, 屋企會有位擺desktop咩

又唔係番工要用, 仲要無錢, 我真係唔明點解要買NOTEBOOK

真
有部10年+都仲著，熱啲姐

其實有部 2, 3 代 i3 + ssd 已經可以滿足 99% 要求 (唔打機)

而家啲 2, 3 代 i3 二手 notebook 都只係 $1000 左右有部 , 叫間野幫手換隻 240gb ssd 都只係加 $300- 400

咪就係，報道入面仲話有對父母諗住買部二手電腦比自己仔女就算，自己就用新機

我諗好多都唔係真係冇錢，好多阿媽阿爸都又iphone又note乜。只係留返錢黎買比自己，諗住個仔洗乜用貴野

一部新IPHONE都夠買3set正常新電腦
1set係講緊moon+主機+滑鼠keyboard+printer
咁都冇錢買死撚咗去啦

對個ubuntu 落去即刻快返

重新compile kernel?

so9rry, 啲友話我千零蚊都冇

以前做過啲送二手電腦嘅義工 , 9成苦主都要求 ipad , 真係想打柒班撚樣

唔係話要買超級電腦 但依啲錢都要慳

生黎把撚

大學機已經九年，大前年裝咗ssd係快咗…原本諗住用六年就算

呢個世界好多人都不自量力，冇錢又走去學人生仔

要求imac 添啊

4-5年已經"陳年龜速舊腦"
我仲行緊i7 2代 ddr 3

Mac mini 09 early core2duo
換左SSD 8GB RAM 用緊

行docker幾好

要有幾廢嘅家長先要死慳死抵買部電腦比仔女用

仲要扮撚哂可憐話已經比哂最多嘅野你啦

養得咁撚辛苦當初又唔撚避孕

56k.jpg

不如用windown 2000

依家呢個世代買唔起電腦真係唔好學人生仔，連最基本嘅野都買唔起比仔女，只會害左佢地一世

正孤寒種, 唔好生啊嘛
btw啲窮撚家長想買Notebook可以搵我

我個概念仲係用緊 Pentium XXGHz 越快越好

嗰啲乜嘢i3i5i7我完全唔知係乜

話窮無錢買電腦係想人送部最新電腦過佢用
而依加訪問果個就係黃金整機舖

兩者都有自身利益既考慮

班窮撚細路想整番部電競打機notebook

你整到部打唔到機既電腦識飛都話無機用做唔到野架啦

唔打機 i7已經好夠用

咁既義工都做
真係盞自己激氣

依加電腦咁平咁普及
唔會再係9x年果時.入門級都10000既年代
仲要有d學校本身唔要既機會送俾學生.你地d義工團體又有機送

認真.依加有部2-3代 i5.有番4-8g ram加ssd.上網學習實夠
用果個介唔介意就另計

"我個仔要上視藝堂架,讀design無mac點掂"

又唔好講到避左就實無細路
實有d意外會出現

但係好多人都人有我有心態
覺得自己乜野階段就要有d乜

無錢都諗住生

mac機真係好恐怖
MBA mid13 i3 4GB ram 128GB 到今時今日開6,7個chome tab 聽住spotify都只係小小窒

唔打機有部G860,有番4-8 G RAM加隻SATA SSD都夠啦
上年仲用緊二代i5,8G RAM,SATA SSD做主力機

搞部腦都咁辛苦，都唔知會唔會連上網費都唔捨得出，如果冇得上網又係廢嘅

政府派左錢
黃金$3000樓下都買到文書機啦

仲用緊部10年前notebook

行緊第二代 i5 2410m
nv 540m卡

但係今時今日除左開唔到1080p之外

仲打到機(witcher3) 開低畫質
仲剪到片 慢慢rend啫

當然有改做SSD ram有16G

其實而家電腦性能過剩

d人昆老母話唔夠用全部都係攞嚟打2k game

呃鳩人買SSD
明明問題係人地粒CPU計唔切

d錢比老母駛晒啦

你計d咩嘢啊
ai咩

上網有幾大要求

我部notebook 7年, 中完ransomware, 洗機, 而家同新嘅一樣

你唔更新咪冇事

我上到最新喎

正常自己唔生仔都要有電腦啦，冇電腦搵工都唔方便啦，點send CV 呀

IMAC 2012 I7 3770
MBA 2012 都仲用到

i7都嫌舊?
我Q9550仲可以邊聽網台邊打機，誰與爭鋒?

所以咪慢囉, APPLE呢啲濕尻公司成日出啲更新搞慢電腦, 唔搞慢你點會買新

我屋企都係用緊pentium g早兩年仲用緊c2d
反正都係打啲舊game 無所謂 係張display窄d

我有幾部十年前i3 notebook依家仲用緊

新macbook仲濕尻 Safari開多兩個tab個風扇轉撚曉飛咁

我部macbook pro用咗5年仲跑得好快好正常
原來已經算係陳年機 我兩老用緊windows vista真係情何以堪

可能係做d唔洗cv既工，所以唔使用電腦

打咁既配置打咩

cod1定bf1942

何不食肉糜...

Agreed.
All depends on how you tune that computer....

I got one too.

唔打機06年零電腦都夠屌

E6600唔打機路過

用i5粒u都夠啦

嗰次政府唔係派咗錢㗎咩?
點解唔用嗰一萬蚊買?

屌，對父母咪又係攞嚟打機睇youtube上fb check email，最多咪要wfh用內聯網同MS Office
明明同個仔女嘅需求一樣，憑咩用新機？

頂我做跟車部腦都2060+4800H喇，咩叫唔洗SEND CV唔洗用電腦
係個人無腦先唔洗用電腦

窮人老豆老母: 錢係我自己既, 點解要買野俾佢, 緊係周圍話自己冇錢買等人送

換mouse同keyboard

硬碟唔係硬盤

仔女冇娛樂需要嘅